[自古以來]美国与蒙古提升到战略伙伴关系

特朗普总统在白宫欢迎蒙古总统巴特图勒嘎 （07-31-2019）
分享
评论 (70)

打印

白宫 —
美国总统特朗普7月31号星期三下午在白宫会见蒙古国总统，两人同意美国与蒙古关系已提升到战略伙伴关系，并且将加强两国贸易关系。随后美国国务院发出声明，宣布美国与蒙古成为战略伙伴关系。而蒙古与中国的关系，以及蒙古是否采用华为的5G技术，也受到关注。

这是蒙古总统巴特图勒嘎（Khaltmaagiin Battulga）2017年上任以来，第一次访问美国。他与特朗普在白宫椭圆形办公室举行了双边会谈。之后白宫发出声明，说两位元首都同意，美国与蒙古关系已经提升到“战略伙伴关系”的层级，而美国支持蒙古国在放弃共产主义之后的民主发展，会谈中两人讨论了国防、安全、贸易与投资，主权以及法治等议题。而蒙古军队正与美国军队在伊拉克和阿富汗并肩作战，蒙古承诺在2021年之前不会将军队撤出阿富汗。

白宫的声明还提到，蒙古支持美国对朝鲜的制裁，也支持美国与朝鲜的协商。蒙古此前也曾传出是特朗普与朝鲜最高领导人金正恩会面的地点之一。

白宫的声明提到蒙古国与日本、韩国、阿富汗、伊拉克等国的关系，但没有提到中国。不过星期二白宫举行了背景简报会，会上资深官员谈到几个美国与蒙古之间的议题。资深官员说：“蒙古夹在两个极权国家当中，尽管如此，仍有办法在1990年放弃共产主义之后，建立了自由且开放的民主社会。”

2014年，中国国家主席习近平曾对蒙古进行了两天访问，访问重点是中国对蒙古的基础建设、能源、矿产等的投资。美国资深官员表示，“现在的情况是蒙古90%的贸易必须经过中国。我们想要开始就此展开讨论，看看我们能否帮助他们拓展多元化的贸易管道。”

此前美国曾经警告蒙古，不要采用华为的5G技术。至于特朗普总统是否会与巴特图勒嘎谈到使用华为技术问题，美国资深官员告诉记者：“我们想对于这些国家而言，你的供应商来自在人民生活、经济、文化以及其他层面上都拥有极权主义观点的国家，这些国家应该考虑长期结果与后果，这是绝对很关键的。”

根据华为网站介绍，华为已经在蒙古境内提供无线网络，目前有5万户家庭，到2020年，蒙古境内会有超过30万户家庭使用华为的无线网络。

蒙古总统将在星期四造访美国参议院的外交关系委员会，星期五访问国会图书馆。

[自古以來]美國與蒙古提升到戰略夥伴關係

特朗普總統在白宮歡迎蒙古總統巴特圖勒嘎（07-31-2019）
分享
評論（70）

打印

白宮 -
美國總統特朗普7月31號星期三下午在白宮會見蒙古國總統，兩人同意美國與蒙古關係已提升到戰略夥伴關係，並且將加強兩國貿易關係。隨後美國國務院發出聲明，宣布美國與蒙古成為戰略夥伴關係。而蒙古與中國的關係，以及蒙古是否採用華為的5G技術，也受到關注。

這是蒙古總統巴特圖勒嘎（Khaltmaagiin Battulga）2017年上任以來，第一次訪問美國。他與特朗普在白宮橢圓形辦公室舉行了雙邊會談。之後白宮發出聲明，說兩位元首都同意，美國與蒙古關係已經提升到“戰略夥伴關係”的層級，而美國支持蒙古國在放棄共產主義之後的民主發展，會談中兩人討論了國防，安全，貿易與投資，主權以及法治等議題。而蒙古軍隊正與美國軍隊在伊拉克和阿富汗並肩作戰，蒙古承諾在2021年之前不會將軍隊撤出阿富汗。

白宮的聲明還提到，蒙古支持美國對朝鮮的制裁，也支持美國與朝鮮的協商。蒙古此前也曾傳出是特朗普與朝鮮最高領導人金正恩會面的地點之一。

白宮的聲明提到蒙古國與日本，韓國，阿富汗，伊拉克等國的關係，但沒有提到中國。不過星期二白宮舉行了背景簡報會，會上資深官員談到幾個美國與蒙古之間的議題。資深官員說：“蒙古夾在兩個極權國家當中，儘管如此，仍有辦法在1990年年放棄共產主義之後，建立了自由且開放的民主社會。”

2014年，中國國家主席習近平曾對蒙古進行了兩天訪問，訪問重點是中國對蒙古的基礎建設，能源，礦產等的投資。美國資深官員表示，“現在的情況是蒙古90％的貿易必須經過中國。我們想要開始就此展開討論，看看我們能否幫助他們拓展多元化的貿易管道“。

此前美國曾經警告蒙古，不要採用華為的5G技術至於特朗普總統是否會與巴特圖勒嘎談到使用華為技術問題，美國資深官員告訴記者：“我們想對於這些國家而言，你的供應商來自在人民生活，經濟，文化以及其他層面上都擁有極權主義觀點的國家，這些國家應該考慮長期結果與後果，這是絕對很關鍵的。“

根據華為網站介紹，華為已經在蒙古境內提供無線網絡，目前有5萬戶家庭，到2020年，蒙古境內會有超過30萬戶家庭使用華為的無線網絡。

蒙古總統將在星期四造訪美國參議院的外交關係委員會，星期五訪問國會圖書館。

你地要去一次蒙古玩下，有樣野贏左香港
佢地4G速度比香港快，而且平

大包圍？

搞佢後庭

訓練蒙古海軍